何栢良指香港進入戰時狀態 返港人士應到酒店獨立隔離

港大感染及傳染病中心總監何栢良預計，未來2至3星期會有大批在高危地區回港的人士，輸入確診個案有機會最少增加200宗。他形容香港已進入戰時狀態，認為應安排返港人士到酒店作獨立隔離。

何栢良提醒市民，不僅要留意死亡率，亦要留意嚴重個案的數字，因為香港有理想環境的深切治療部病床只有54張，如果短期間內有大批需要插喉用呼吸機的嚴重個案，醫院將無法應付。他擔心在病毒大軍壓境下，可能會在社區造成隱形傳播鏈，如果防衞做得不夠好，擔心確診數字大升，有醫護人員感染甚至死亡。

何栢良說，對比過去3星期由機場入境的確診數據，確診人數增加以10倍計，亦有入境的確診患者在發病後6日才被隔離，他認為，香港家庭環境擠迫，家居難以有獨立廁所及空間供隔離人士使用，直接由機場安排入境者到自選的酒店隔離較可行。

他又說，現時的情況與2003年沙士時是兩回事，當年帶病患者入住京華酒店時，酒店和其他人都不設防。酒店有獨立廁所和空間，只要隔離人士在房內亦戴口罩，即使酒店使用中央冷氣系統，可以防截飛沫傳播，同時做好手部衞生，便可以控制傳播源。

何栢良指出，雖然一般人汗水內含病毒的機會不大，但亦呼籲市民要採取加強版的防衞措施，未來2至3星期不要到健身室或酒吧等場所，建議業界在未來2至3星期停業，他又認為無戴口罩者，應被禁止乘坐公共交通工具或進入大廈。

返港人士蒲完帶女上酒店就真

呢類港豬大撚把

戰時狀態個名幾型

去蘭桂芳

意大利人死咗幾千人
到而家仲諗緊戴唔戴口罩

舊年6月開始已經係啦

Trump都自稱Wartime President

他又認為無戴口罩者，應被禁止乘坐公共交通工具或進入大廈。
岩，我見一d屋苑都咁做，直頭話明唔戴口罩冇得入內

一早要學加州咁出order唔俾人去街啦
利申係加州

深切治療病床得57。。。

今朝10點前已經15個

兒登啲小學雞好撚開心喎，日日都想大爆發

除了Trump 外，約翰遜都以 World War 2 戰時狀態作比喻……

戰時狀態繼續返工

已經戰時狀態左9個月...

根本應該咁做，唔戴口罩出街同老謀冇分別，幾個月都冇口罩根本冇資格出街

聽佢段訪問錄音

未來由高危地區返港人士
每7-8個就有一個中

逃兵兩面走,除時係帶箘入外國

LKF班友一早進入戰時狀態打野戰

6.12開始已經係戰時狀態

緊急法立例出街戴口罩就好笑

「喂我返左來呀，出來飲杯野丫？可以上我房Netflix 」

要全面繼續支持政府上訴禁蒙面法